Excel神人請入

整緊questionnaire，有冇formula可以計到有tick號嘅平均分 ？如圖所示，可以計到平均分係3分

sumif??

有

點解一開始唔入分
要入tick

打直全部sumif
再打橫計應該最簡單

有更好做法但已經唔太記得
幾年前做過d差唔多既野
等其他人答

純料係因為美觀啲

你用個數字變返d tick出黎
點都易過倒轉

Index match

cltr f replace返d tick囉

係喎，用countif都得，總算搞掂

上面有爸打話index match , 但我唔識用

[/quote]唔該晒